勇武派還可以做什麼？ - 馮睎乾

冇耐性的睇 45689
摘自今日蘋果

1. 「和理非沒用，所以要勇武，要相信前線決定。」這是很多前線示威者的信念。很多人對這句話照單全收，或可能基於「不譴責」原則，不敢提出質疑，但形勢對示威者越來越不利，今天必須討論一下這句話。

2. 開始時，政府強推「送中條例」，一般市民反對，學界反對，商界反對，法律界反對，連不問世事的宗教界也反對，林鄭月娥不理。六月九日，百萬市民和平遊行反對，特首宣布繼續二讀。所有和平表達意見的手段都用盡了，政府依然與民為敵，這才激起年輕人的憤怒，在六月十二日包圍立法會，力阻條例通過。

3. 沒有之前的和平遊行，勇武派就出師無名；沒有背水一戰的前線抗爭，和理非也功虧一簣。因此，「和理非沒用，所以要勇武」這句話，在六月十二日是對的。只是沒有人會想到，推倒「送中條例」的代價，是打開潘朵拉的盒子：不但令警隊魔性盡現，還引出一大群「撐警」黑社會，政府從此踏上「軍黑治港」的不歸路。現實真諷刺，送中條例可以壽終正寢，是因為香港已變得比中國更中國。有這樣的香港，還需要「送中」嗎？

4. 在軍黑橫行的時期，「和理非沒用，所以要勇武」這句話，已經完全失效。連登有前線示威者發文解釋，他們每次遊行完畢，皆留而不退，是為了達致一個目標：增加警方清場的成本，令清場一次比一次難。此帖有過萬人力推，我很震驚，居然看不到有人指出一個明顯不過的漏洞：當你增加警方清場的成本時，你同時也增加自己的成本。勇武派比警察勇，但論武則肯定輸給警察。要增加警方清場的成本？這種策略，叫「同李嘉誠拼財力」。

5. 現在示威者越抓越多，有被捕人士根本沒衝，卻被黑警無差別控以「暴動」。如果今時今日還有人堅持「前線決定不會錯」，這樣的花崗岩思維，跟之前林鄭月娥、李家超、鄭若驊、湯家驊等厚着面皮說「修例是好事，只是公眾不明白」，又有什麼分別？和理非不再像昔日那麼保守，動輒譴責割席，這是和理非的進步；我們現在期待的，是勇武派的進步。

6. 勇武派認為遊行完了，明日照常上班，沒有用，但勇武派衝擊完了，翌日中上環不又是照常上班嗎？遊行是行動，衝擊也是行動。時機對的時候，兩者同樣有用；時機不對，兩者都完全沒用。和理非好抑或勇武派好？這是偽問題。正確的思考方向是：時機到了，我們該做什麼？

7. 古希臘人有兩個字表示時間，一是「chronos」，即我們日常理解的時間，二是「kairos」，即適當的時機。馬可福音說，耶穌宣講神的福音：「日期滿了（peplerotai ho kaipos），神的國近了。」「日期」的希臘話就是kairos。中國人的「時」也包含「時機」、「天意」的意思，能掌握時機就是「得時」，否則叫「失時」。以前香港抗爭運動一直失敗，歸根究底是沒有「時機意識」。今天，大家的時機意識進步了，六月兩次和理非遊行、六一二勇武抗爭、一系列的文宣，都是得時之舉。之後行動多次損兵折將，罪魁禍首當然是黑警，但示威者也必須三思。

8. 對特區政府來說，現在是最壞的時候，也是最好的時候。林鄭月娥失勢，淪為棄婦，只待中央屠宰，所以是最壞的時候。然而物極必反，當她跌至低無可低的位置時，處於「冇得輸」的狀態，心裏反而踏實了，只待對手犯下大錯，便有機會反敗為勝，所以也是最好的時候。以上分析，對何君堯亦適用。他們兩人以至中央政府，都像我日前占得的《蹇之需》卦一樣，在等待適當時機。

9. 不要相信邪不能勝正。勝利，永遠屬於得時之人。香港人不能再輸了，各方必須拋開和理vs勇武的二元思維，思考現在最應該做什麼。勇武派要進化為智勇派，拋開多餘的教條，才能真正打倒暴政。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲

推

sorry借位宣傳
推俾前線手足睇！

［前線路障快閃團］簡易快速拆鐵欄攻略

講完一大輪 ，咁佢有咩大計？

值得推

推 希望前線睇睇認真消化下

推，值得消化下

要成為智勇派

佢無講
但佢認為咁樣落下唔係辦法
要集各家之成，智取
個人認為hit and run係可以考慮的做法

不割不分化
但係我地要進化
唔係激化

智勇派

睇第7點，就係順應時機或者創造時機，要有民意支持要有目標先可以有機會成功，唔係就完全中左第6點， ( 勇武派認為遊行完了，明日照常上班，沒有用，但勇武派衝擊完了，翌日中上環不又是照常上班嗎？)遊行是行動，衝擊也是行動。時機對的時候，兩者同樣有用；時機不對，兩者都完全沒用。和理非好抑或勇武派好？這是偽問題。正確的思考方向是：時機到了，我們該做什麼？

智勇

push

其實前線最勇戀戰個批，與其次次擺好曬陣先同速龍打，不如真係接休班狗收工算啦

重申
不割不分化

推呀

不割蓆 不分化
不割蓆 不分化
不割蓆 不分化

不割不分
但要智取

無錯 思考要開始進步啦 與其一味講衝 應該要明白衝有成本 要盡量避免 抗爭形式要變化

要進化

希望推到比前線睇

呢d飛機文係人都識講
一味等運到咪又係慢慢虛耗群眾力量
五大訴求已經係不可讓步既最低要求
唔可能等政府同你傾
依家只能靠不斷加壓令警犬爆煲
係要貫徹打遊擊姐

好文，一定要推！！！

希望推到比前線睇
不割不分但真心希望

勇武派要進化

好文！推！

希望推到比前線睇
不割不分但真心希望
勇武派要進化

好文共賞

推！

推
岩嘅時候做岩嘅事

唔想再見到有義士被捕

依家係全體港人的抗爭，不再是勇武，和理非！
全港罷工，不合作，才是抗爭升級！

而和壓非對港共既加壓能力只有三罷一招
但呢招成本太大
你見罷一日堆資方已經咁大反應
普通市民好難長時間罷工

加壓既形式有好多種
佢上面所講既「時機」之前就係靠和理非好多民意營造出黎
所以機會係靠人自己創造
而呢樣嘢係值得前線同大家一齊冷靜思考

打遊擊贊成而唔係留守同警犬鬥

再推

三推

大把啦 監控鏡頭 都要靠勇武

唔好賽後檢討住，集中推逃生post pls

個個星期俾人拉送頭就唔係虛耗群眾力量？

好有道理
前線話事唔反對
但其行動未必最有效
甚至可能令整個前線俾人白白拉曬

兵無將嘅問題好大
死守對呢個只會對中共效忠嘅狗狗
完全係佢地最想要嘅戰況
拉左就連律政司，檢控官都係佢地嘅人

暫時我只諗到游擊隊戰術
最能夠有效果（紅隧）
而又可以全身而退

所以係要勇武遊擊而唔係勇武退場
港共警犬已經活係自己平行世界
和平集會已經對佢地冇用
長期三罷首先市民自己都玩唔起
何況港共無恥冇下限之下
三罷既威力真係成疑

屌我代其他人講

冷氣軍師 有冇上過前線？有冇食過煙中過彈？冇就同我收皮 相信前線決定！唔洗靠你呢啲人係到指指點點！依家係咪又係到分化前線？割蓆？一毛黑色警告！

我之前都講過盲目相信/尊重前線就等於無形中分化緊，因為出事嗰時你有大條道理話唔關我事。前線又係好笑，自己搞小圈子，又覺得自己最有料，根本同對面班防暴狗一樣。

咁下步可以做咩？

前線手足拉一個少一個
如果而家做嘅係為咗消耗警犬
就hit and run

民意

如果而家做嘅係為咗消耗警犬
就hit and run

游擊不留守

假如香港市民真的想要令香港政府徹底讓步的話，就應該要作好 無 上 限的 三 罷 的覺晤

如果而家做嘅係為咗消耗警犬
就hit and run
游擊不留守
不割不分

Push

全部人同我聽撚住 前線一就［撤退］一就［反擊］無死守呢條路

下？冇話要佢衝得前過前線
但講完宜家嘅問題，係咪俾番啲建議（大計），會有建設性啲？

【明日之後】話你知呢場抗爭失敗之後既香港，到底會變成點

hit and run
hit and run
hit and run
hit and run
hit and run
hit and run

而警狗就每個人袋10萬ot

最好就拉撚晒班示威者 搞亂香港

同無限資源的警磨爛
你點磨

一人一句多謝前線表揚前線！！！

快閃 hit and run

上次天水圍用剩d物資姐 黃大仙紀律部隊警察宿舍向樓下市民投擲炮仗🧨，知法犯法警察宿舍管有危險物品

有道理
推